內地人湧港辦年貨 北區淪陷 下周走水貨高峯 居民愁爆

【本報訊】北區一直是水貨客肆虐重災區，農曆新年將至，專程到上水辦年貨的內地人有增無減，新康街附近一帶逼滿拖篋內地人，搶購朱古力、曲奇餅、堅果等賀年食品；現場不時出現人車爭路，險象環生。民主黨估計下周為內地人來港辦年貨高峯期，決定下周日（27日）發起「反水貨遊行」，抗議政府漠視北區水貨問題。
記者：張文鈴

記者昨午到上水新康街一帶觀察，全街幾乎是拖篋內地人，不少更稱每年農曆新年前都會來港辦年貨。現場所見除日用品、化妝品和奶粉外，傳統新年送禮食品，如金莎朱古力、藍罐曲奇等均成搶手貨，糖果和堅果亦大受歡迎。大街小巷不乏內地人打開大篋小篋來擺放「戰利品」，地上遺下大量包裝和紙盒卻沒清理。狹窄街道人篋爭路，不少人索性拖篋在馬路上走，馬路上亦人車爭路，險象環生。

阻街衞生問題影響居民

民主黨立法會議員林卓廷表示，水貨客問題一直影響北區居民生活，阻街和衞生等問題更甚，近年內地人透過簽證來港辦貨，以個人形式走水貨人數越來越多，「佢哋多數嚟大半日，邊收客人落單邊買貨，過年前一兩星期會搵啲貨返去，好似朱古力、糖」。他估計臨近農曆新年有不少內地人來港辦年貨，「根據過往經驗，臨新年前兩三日要春運，早幾日就係（人流）高峯期，到時可能情況失控」。

人滿為患，居民叫苦連天。居於彩園邨的邦媽慨嘆內地人擠滿上水，阻礙居民生活和出入，「呢度好多老人家，四圍大陸人落嚟買嘢，火車站又逼滿人」，且日用品不時缺貨，「買日用品都缺，𠵱家唔敢用完先買，貴都唔係問題，係驚冇得買」。從深圳來港辦年貨的汪女士表示，春節將回老家湖南與家人過年，故特意來買金莎朱古力、龍眼果乾等小孩愛吃的食品過節，「多數在港購買，絕少在內地，因為（貨品）香港比較齊」，今次消費約一千元。

民主黨於本月27日發起「反水貨遊行」，表達對政府漠視北區水貨問題極度不滿，並希望爭取將「一周一行」改為「一年八行」。

民主黨號召下周日遊行

林卓廷指下周日下午2時於新康街近新功街集合，途經多個水貨黑點，包括新康街、龍琛路、新運路、新豐路及巡撫街，又呼籲參與人士以文明方式遊行，現場有糾察隊維持秩序，料逾百居民參與。

未富先驕

要不是中央照顧你們

要出到了

買盒餅都要去香港
強國？

其實上水都唔算淪陷
望望屯門/元朗先恐撚佈
屯門市中心 V city 迫撚到
再望望條番深圳灣條隊長撚到去到V city

其實我都幾心涼

北區狗
抵能死

蝗落黎人均消費, 唔計住同交通, 得百幾蚊, 5個鐘最低工資喎

你去日本一躺會唔會洗5000yen ?

連静心bb都黎埋一份！終於有工返鳥

My香港，民煮党，
賣完蝗，再賣港！

針唔拮到肉唔知痛

上水一早割讓咗比支那

我記得呢篇係上星期嘅

牙ching, 人均, 唔係spread

自己check 下 gdp % / 人口 - 住+交通

藥房全年最好生意呢個月

時光機? 古代撚?